【武漢肺炎】美心月餅廠員工染疫 月餅停產兼銷毀

「藍店」美心集團有月餅廠員工感染武漢肺炎，要全廠停產及銷毀大量月餅。據悉，昨日美心集團位於大埔工業邨的一名兼職員工確診感染武肺，但集團直至今早網絡流傳消息，及《蘋果》查詢事件後，下午才發稿承認事件，並稱今天下午才決定全廠停產及消毒，並銷毀相關原材料和月餅產品。

美心覆稱，昨日已知悉該名於大埔一廠工作的兼職員工染疫，最後上班日期為7月18日。美心沒透露患者的個案編號，僅稱該員工已按指引，進廠時量度體溫、消毒雙手，工作時亦一直有佩戴雙重髮網、口罩及手套。

發言人表示，昨日已於該工作區及共用空間徹底清潔和消毒，及安排該區域員工家居隔離14天及作武肺快速測試。但至今午才安排全廠停產及消毒，並銷毀相關原材料和月餅產品。《蘋果》追問涉及多少盒月餅、會否趕不及中秋節應市等問題，美心拒絕回答。

美心集團「太子女」兼小西灣中華基金中學前校監伍淑清，早前出席聯合國人權理事會演說時，抹黑香港的抗爭者，為警暴漂白；又藉前校監身份，矢言革除罷課抗爭的師生；而美心和旗下的東海堂餅店懷疑審查蛋糕牌上的字句，被網民呼籲罷食旗下餐廳。。

嗱! 我就唔理政治嘅! 不過美心月餅就唔好搞我喇!

今年仲有無美心月餅食？